《**试播**》（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Pilot**），是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[電視連續劇](../Page/電視連續劇.md "wikilink")《[LOST檔案](../Page/迷失.md "wikilink")》的第一季第一集及第二集的劇集集目。

這兩集皆由[J·J·亞伯拉罕執導](../Page/J·J·亞伯拉罕.md "wikilink")，[傑弗瑞·利柏](../Page/傑弗瑞·利柏.md "wikilink")、J·J·亞伯拉罕及[戴蒙·林道夫編劇](../Page/戴蒙·林道夫.md "wikilink")。兩集在2004年9月22日及2004年9月29日於[美國廣播公司首播](../Page/美國廣播公司.md "wikilink")。描述[海洋航空](../Page/海洋航空.md "wikilink")815航班墜落神秘海島的情況，主要角色[傑克·謝潑德](../Page/傑克·謝潑德.md "wikilink")、[凱特·奧斯頓和](../Page/凱特·奧斯頓.md "wikilink")[查理·佩斯在兩集中均有](../Page/查理·佩斯.md "wikilink")[回憶情節](../Page/回憶情節.md "wikilink")，描述他們的[背景故事](../Page/背景故事.md "wikilink")。

《試播》是電視史上花費最昂貴的劇集集目\[1\]，主要用於購買、運輸和裝飾飛機成為殘骸，大約花費一千萬至一千四百萬[美元之間](../Page/美元.md "wikilink")\[2\]。而這兩集均得到劇評人最高評價，並且獲得多個獎項。

## 概述

### 試播（第一部份）

#### 墜機現場

[傑克·謝潑德](../Page/傑克·謝潑德.md "wikilink")（Jack
Shephard）張開眼睛，自[竹林中甦醒](../Page/竹.md "wikilink")，他渾身受傷，迷惘之中不知自己身在何處。一隻黃色的[金毛尋回犬](../Page/金毛尋回犬.md "wikilink")（[雲遜](../Page/雲遜.md "wikilink")）出現，跳過他跑入竹林深處。傑克忍著痛楚站起，自[西裝袋中揪出一支小瓶](../Page/西裝.md "wikilink")[伏特加酒](../Page/伏特加酒.md "wikilink")，越過竹林重重的丫枝和植被，途中經過掛在丫枝的行李物件殘骸，來到一處美麗的[沙灘](../Page/沙灘.md "wikilink")，藍天綠海舒展到天際。忽地，他聽到慘酷的尖叫和[飛機](../Page/飛機.md "wikilink")[引擎的吸入聲](../Page/引擎.md "wikilink")，他幾小時前所乘坐的[海洋航空客機已成躺在沙灘中的殘骸](../Page/海洋航空.md "wikilink")，機頭機尾不知去向，機身則有爆炸的危險，而墜機生還者不是受傷，就是驚惶慌張，不知所措\[3\]。

傑克作為專業的外科[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")，立即救援受傷的生還者，以最快速度，救出被殘骸壓住的生還者，並要求其他生還者協助作簡單手術處理。一名孕婦，[克萊爾·李特頓](../Page/克萊爾·李特頓.md "wikilink")（Claire
Littleton），呼吸不了，傑克跑去救助。期間，其中一名生還者被淃入疾動中的引擎，引擎爆炸，碎片四散，有更多人受傷。傑克望到有一老婦[露絲·韓德森](../Page/露絲·韓德森.md "wikilink")（Rose
Henderson）倒地昏迷，[布恩·卡利斯爾](../Page/布恩·卡利斯爾.md "wikilink")（Boone
Carlyle）正為她進行[心肺復甦術](../Page/心肺復甦術.md "wikilink")。於是傑克叫[雨果·「赫利」·瑞斯](../Page/雨果·「赫利」·瑞斯.md "wikilink")（Hugo
"Hurley" Reyes）看守克萊爾，自己則以正統的心肺復甦術救醒露絲\[4\]。

這時，克萊爾和赫利之上的機翼殘骸傾斜，將快砸下，傑克趕跑回去，與赫利挾住克萊爾離開。機翼砸下，引起連鎖爆炸，其中一塊彈出的殘骸，幾乎砸中[查理·佩斯](../Page/查理·佩斯.md "wikilink")（Charlie
Pace）。歷劫過後，傑克自飛機跌出的行李物件找到[針和](../Page/針.md "wikilink")[線](../Page/線.md "wikilink")，然後靜靜走到一處，脫去上衣，衫上滲出斑斑血跡，原來他背部亦被割傷。[凱特·奧斯頓](../Page/凱特·奧斯頓.md "wikilink")（Katherine
Austen）經過，傑克求凱特用針線縫合他的傷口，他把小瓶伏特加酒交給凱特消毒雙手和傷口。他為求凱特不害怕，說出過去的經歷，穩定她的情緒\[5\]。

沙灘上，生還者各以自己的方法試圖與外界聯絡，但手提電話連接不到，[詹姆斯·「索耶」·福特](../Page/詹姆斯·「索耶」·福特.md "wikilink")（James
"Sawyer" Ford）不感興趣地觀看；正在生火的[薩伊德·賈拉](../Page/薩伊德·賈拉.md "wikilink")（Sayid
Jarrah）叫喚查理幫手；而赫利將收集到的飛機餐盒分派，慰問克萊爾肚中孩子的情況，特別多派一份給她。各個生還者開始相交結識，並猜測捜救人員何時到來。[香農·盧瑟福](../Page/香農·盧瑟福.md "wikilink")（Shannon
Rutherford）拒絕義兄布恩被分派來的[巧克力棒](../Page/巧克力.md "wikilink")，認為捜救人員快至，堅持在捜救船才吃\[6\]。

深夜，傑克檢視被碎片擊中的生還者[愛德華·麥斯](../Page/愛德華·麥斯.md "wikilink")（Edward
Mars），他自墜機後一直未醒過來，凱特似乎特別關心他的安危，說他機上坐在自己旁邊。接著兩人討論墜機原因，對話中，凱特透露飛機在半空中分體，從分體到墜地時，她一直清醒。傑克認為要找到飛機駕駛艙的收發器才能與外界聯絡，偏偏機頭不知去向，凱特則說看見密林某處有煙冒出，傑克認為那是機頭的墜機地點。突然，一連串喧鬧古怪，仿如機械的咆哮聲打破生還者營地的平靜，眾生還者看見密林的樹木被壓平或從中爆開，經過之處無不破壞，然而天色太暗，他們看不見什麼生物造成\[7\]。

傑克回憶起在飛機時的情況：*空姐[仙迪·甘巴](../Page/仙迪·甘巴.md "wikilink")（Cindy
Chandler）正派發[飲料](../Page/飲料.md "wikilink")，她看到傑克不適應飛行的氣壓，便派兩支小瓶伏特加酒給他，傑克報以感謝的目光，一支塞向衫袋，飲掉另外一支。他起身時，查理撞過傑克，匆匆走開了，機組人員從後追趕查理，坐在傑克不遠的露絲，冷冷諷刺查理，而傑克則搖頭嘆息。這時，飛機晃動，嚇了眾人一跳，泛起一陣扣好[安全帶的聲響](../Page/安全帶.md "wikilink")，飛機廣播表示是氣流問題，叫乘客放心。露絲對晃動感到不安，於是傑克和露絲交談，露絲說她丈夫上了機尾的[衞生間裡](../Page/衞生間.md "wikilink")，傑克許諾照顧她直到他丈夫回來。但就那時，又一次猛烈震動，多名乘客彈上天花板，飛機行李倒跌出來，氧氣罩紛紛落下，眾人急趕戴上氧氣罩。飛機失控，斷成兩節，傑克失去知覺*\[8\]。

#### 「怪物」

第二天朝早，傑克決定去找駕駛艙，凱特願意同去。赫利、薩伊德、查理、布恩和[麥可·道森](../Page/麥可·道森.md "wikilink")（Michael
Dawson）商討處理死難者屍體事宜，傑克向大眾告之找駕駛艙，查理自告奮勇一同而去，傑克初時拒絕，但查理堅持。途中，查理和凱特閒談，問凱特聽過《你就是一切》一曲沒有，凱特表示聽過，查理進一步介紹自己是「[驅動軸樂團](../Page/驅動軸樂團.md "wikilink")」的主要成員，凱特又驚又奇，然而傑克一臉乏味，催促起行，查理非常尷尬。金毛尋回犬雲遜，藏在叢中一角，冷眼旁觀\[9\]。

三人進入密林，明明是晴朗天氣，一場突然的暴雨無先兆到來。而沙灘上的生還者狼狽地避雨，藏在機翼下的[權真秀](../Page/權真秀.md "wikilink")（Jin-Soo
Kwon）趕跑想一同避雨的人，他的妻子[白善華](../Page/白善華.md "wikilink")（Sun Hwa
Paik）對丈夫的行徑表示無奈；麥可擁住兒子[沃特·勞伊德](../Page/沃特·勞伊德.md "wikilink")（Walt
Lloyd）在帆布下避雨；獨坐沙灘的[約翰·洛克](../Page/約翰·洛克_\(迷失\).md "wikilink")（John
Locke）愁然自得，沒有被生還者的慌亂影響，享受雨點溜過身子的感覺。此時，密林中又響起古怪咆哮聲，大片密林被壓平，沙灘上的生還者不安地凝望著\[10\]。

密林中，三人找到了機頭殘骸，殘骸被樹枝托住，傾斜而下。進入後，三人看見內裡一片狼藉，死難者[屍體躺在椅中](../Page/屍體.md "wikilink")，他們利用座椅借力，攀到駕駛艙。傑克抓住身旁的滅火器打開駕駛艙門，[副機長的屍體跌了出來](../Page/副機長.md "wikilink")，嚇倒三人。傑克拉住凱特進入駕駛艙，查理則轉入衛生間中。傑克和凱特打算搜尋收發器時，還以為已死的[機長甦醒過來](../Page/機長.md "wikilink")，機長詢問墜機了多少時間，有多少生還者，傑克回應現在已是墜機十六小時後，有四十八名乘客生還。機長告訴兩人，飛機失去了無線電聯絡足足六個小時，便打算回航至[斐濟降落](../Page/斐濟.md "wikilink")，但於途中失事，此處偏離航道大約一千英哩，搜救人員將找錯地方來救援了\[11\]。

機長找到[無線電接收器](../Page/無線電接收器.md "wikilink")，但無線電接收器不管用，傑克詢問查理的去向，凱特回機頭尋找，查理從衛生間出來，古怪咆哮聲響起。灰塵覆過窗口，眾人看不到窗外生物，機長伸頭出去看，立時被生物扯走，濺下一陣血雨。那「怪物」繼續襲擊機頭，傑克拿過收發器後，三人荒惶逃命。途中，查理被蔓藤卡倒，「怪物」越追越近，傑克返回去救起查理，凱特獨自逃走，藏在叢中。查理逃到凱特處，但不見傑克，凱特追問傑克身在何處，查理說他和傑克分頭走，凱特和查理返回剛才所在之處尋找傑克，傑克安全無虞的走了出來。凱特看到機長的扣針跌在水氹中，抬頭一望，機長血肉模糊的屍體掛在樹上\[12\]。

### 試播（第二部份）

#### 無線電接收器

[Lost102.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lost102.jpg "fig:Lost102.jpg")正在解讀海島上重複十六年的信號。\]\]

傑克、凱特和查理回到海灘。凱特問查理在衛生間裡幹什麼，查理回答他病了，忍不住往衛生間嘔吐，自諷這是他唯一貢獻\[13\]。

查理回憶起在飛機時的情況：*他在飛機中坐立不安，手指不停搞打座椅扶手，空姐仙迪走近察看，慰問查理，查理敷衍幾句，仙迪狐疑，向機組人員報告他的情況。查理見狀，起身衝向衛生間，途中撞到傑克，機組人員從後追趕。但經濟客艙衛生間被佔用，查理急趕越過布恩和香農的座位，此時，飛機震動，機組人員各自返回崗位，查理乘機藏入機頭衛生間，自鞋底揪出一包[海洛英吸食](../Page/海洛英.md "wikilink")。機組人員拍門，查理試圖用馬桶沖走海洛英，但飛機再次晃動，查理彈上天花板，嚇得他跑了出來，幾乎被手推車砸中。他胡亂找座位坐下，急趕戴上氧氣罩，飛機失控，斷成兩節*\[14\]。

海灘上，其他生還者為生存而擔憂，唯獨香農穿著[比堅尼泳衣曬日光浴](../Page/比堅尼.md "wikilink")，她的義兄布恩叫香農幫手找自己的行李，香農認為是浪費時間，搜救人員遲早會來，才不去找，布恩轉身離去。也在海灘休息的克萊爾好奇地問香農，布恩是不是她男朋友，香農以嘲諷的語氣表示布恩是她的哥哥。兩人繼續閒談，克萊爾自墬機以來，腹中孩子未曾動過，她為此擔心，香農首次露出擔憂之色\[15\]。

真在[礁石上捕捉](../Page/礁石.md "wikilink")[海膽](../Page/海膽.md "wikilink")，善靜靜待在一旁觀看，麥可前來詢問看過他兒子沃特沒有，善以[韓語和](../Page/韓語.md "wikilink")[手勢表示不懂麥可的話](../Page/手勢.md "wikilink")。真見之，喝令善扣好衣衫的[鈕扣](../Page/鈕扣.md "wikilink")，麥可感到尷尬，道歉離去。密林中，沃特在呼喚失散的金毛尋回犬雲遜，卻在地上發現一對[手銬](../Page/手銬.md "wikilink")。麥可趕到，教訓兒子該留在海灘上，不該到處去，他看見沃特找到的手銬，漸感不安\[16\]。

麥可將發現手銬之事告訴大家，索耶向眾人說薩伊德是個[恐怖份子](../Page/恐怖主义.md "wikilink")，飛機墜毀與他有關，薩伊德一怒之下和索耶打起上來。正好回來的傑克及麥可拉開二人，凱特喝止他們。凱特向眾人表示找到無線電接收器，但它壞了，問誰可以修好，薩伊德說他可以修理。薩伊德檢查接收器後，說它是兩波段軍用接收器，[電池足夠](../Page/電池.md "wikilink")，但無線電裝設壞了。這時，露絲說昏迷的麥斯出了問題，傑克前往處理\[17\]。

薩伊德設法修理接收器，赫利上前交談，他奇怪他會懂得修理，薩伊德表示自己以前是負責[通訊的軍官](../Page/通訊.md "wikilink")，參加過[海灣戰爭](../Page/海灣戰爭.md "wikilink")。赫利興奮說他的朋友也參加過，為[美軍](../Page/美軍.md "wikilink")104空降部隊，赫利問他是何軍種，薩伊德回答是[伊拉克共和國衛隊](../Page/伊拉克共和國衛隊.md "wikilink")，赫利好一陣錯愕\[18\]。

#### 循環播放了十六年的訊息

凱特在海邊[洗澡](../Page/洗澡.md "wikilink")，善走過來，用連串韓語指示凱特回到海灘，語言上的不通，令凱特一會才會意過來。薩伊德通知凱特無線電接收器修理好了，但收不到任何訊號，他說可以胡亂發射訊號，卻會浪費電池，不過可以嘗試在高處接收訊號，緊慎起見，最好登上山峰\[19\]。

傑克清洗麥斯的傷口，因海島沒有醫療設備，昨天傑克不敢拔走傷口上的碎片，凱特詢問情況，傑克表示再不拔走傷口上的碎片，麥斯就活不過今晚。凱特告訴傑克她要遠行上山，傑克反對，怕機長的死會再重現，凱特卻說如此海灘和密林有什麼分別，傑克最終尊重凱特的決定\[20\]。

真把捉來的海膽切片，打算分派給各生還者食用，善想幫手，被真一手拍開，她忍住怒氣，待真走後，解開上衫鈕扣。真欲送赫利生海膽切片食用，由於[飲食文化不同](../Page/飲食文化.md "wikilink")，赫利婉拒了真。沃特看著早前拾來的[西班牙語](../Page/西班牙語.md "wikilink")，繪有[北極熊的](../Page/北極熊.md "wikilink")[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")，麥可安慰兒子說回家後喜歡看什麼漫畫就買個夠，沃特卻白了一眼，走開了。而查理[毒癮又發作](../Page/毒癮.md "wikilink")，偷偷吸食機頭撿回來的海洛英。傑克找赫利，希望他協助自行李中找尋[藥物](../Page/藥物.md "wikilink")，特別是[黴菌素和](../Page/黴菌素.md "wikilink")[青黴素等](../Page/青黴素.md "wikilink")[抗生素藥物](../Page/抗生素.md "wikilink")，用以舒緩麥斯的病程\[21\]。

香農坐在殘骸旁，凝望死難的機組人員屍體，悲痛難抑。布恩慰問，香農想起那機組人員曾阻止他們坐頭等艙，和他衝突，結果卻使他們得以生還。布恩說生還者正清理殘骸，香農單單坐在這裡顯得無用，香農不滿，和布恩吵起來，布恩質問香農想任樣，香農看到正起行的凱特和薩伊德，說要加入他們。布恩阻止，香農不理，其中查理亦表加入，五人便起程出法。索耶看著一封發黃的信件，似乎是他自己的，五人在他不遠處經過，索耶亦加入隊伍\[22\]。

傑克找尋刀片，麥可與他交談，當傑克問及沃特的歲數，麥可不肯定的答覆。麥可說兒子因為失去寵物狗而不開心，那隻狗同在機上，傑克說甦醒時看到金回尋毛犬，在密林處，看起來很好。沃特看到洛克獨自一人玩[雙陸棋](../Page/雙陸棋.md "wikilink")，加入了他，其間，洛克說要告之沃特一個秘密。克萊爾在寫[日記](../Page/日記.md "wikilink")，真請她吃海膽切片，克萊爾試試吃看，怎知腹中孩子踼動，克萊爾興奮得強拉真的手往肚子按，真尷尬跑開\[23\]。

六人攀山越野，到達山腰，索耶要求打開無線電接收器，薩伊德不許，害怕從此失去獲救機會。兩人吵鬧的聲音激醒了林中「怪物」，朝他們方向跑，凱特大呼大家逃走，偏偏索耶不走不逃，拿出[手槍向](../Page/手槍.md "wikilink")「怪物」射去，「怪物」倒地，定眼一看，原來是隻北極熊。大家奇怪在[熱帶地區](../Page/熱帶.md "wikilink")，怎會有北極熊出現？而且北極熊從不在樹林生活。而查理認為襲擊機長的「怪物」不是牠，相比起來，北極熊還算太小。凱特問手槍從何而來，索耶說從死難者得來，但機上是不許帶槍，唯[美國法警可以](../Page/美國法警.md "wikilink")。薩伊德指控他是罪犯，手扣是他的，要不然怎知道那人是美國法警\[24\]。

凱特一手搶過手槍，指向索耶，問何以拆子彈，拆除之後，把子彈交給薩伊德，手槍交給索耶。索耶拉住凱特的手，說她像自己的前度女朋友，凱特反駁，[天下間沒有像她一樣的女孩](../Page/天下.md "wikilink")，老謀深算的索耶被她擺了一道，微笑不語\[25\]。

凱特回憶起在飛機時的情況：*空姐詢問凱特要不要飲水，她拒絕了，現在凱特被拘上手拘，坐在法警麥斯身旁，等待押解回美國。麥斯百般揶揄凱特，用她回國審訊作話題，凱特冷淡回應。此時，飛機震動，她請求麥斯幫忙一件事時，麥斯被重物擊昏，凱特竊取鑰匙解開她的手銬，幫麥斯戴上氧氣面罩，自己才戴面罩，飛機失控，斷成兩節*\[26\]。

同一時刻，海灘上傑克為麥斯急救，麥斯醒了過來，質問凱特去了哪裡。凱特一行人到達山上，薩伊德通打開無線電接收器，果然收到訊號，但卻發射不到訊息，原因是接收器本身[頻道被別的頻率霸佔了](../Page/頻道.md "wikilink")，而且訊號非常強。訊息原來是一段[法語](../Page/法語.md "wikilink")，但在場沒幾人懂，布恩指出義妹香農到過法國留學，但香農叫嚷她到那裡只是玩，根本沒學好法語。收發器電源不足，眾人著急，卻發現法語訊息一路循環播放，壓力下，香農勉強譯出訊息：「我在島上孤身一人，請求派人來，其他人都全死了。它殺了他們！它殺了他們！」薩伊德從計算器記錄得知，法語訊息已經循環播放了十六年零五個月，然而，訊號未中斷過，則表示十六年來都沒人前來救援\[27\]。

眾人驚訝，查理緩緩道：「大家，我們在哪裡？」眾人無語\[28\]。

## 劇目起源

### 產生

2004年1月，美國廣播公司娛樂部門主管[勞埃德·布勞恩](../Page/勞埃德·布勞恩.md "wikilink")（[Lloyd
Braun](../Page/:en:Lloyd_Braun_\(media_executive\).md "wikilink")）要求編劇製作一個結合電影《[浩劫重生](../Page/浩劫重生.md "wikilink")》和電視真人秀節目《[生還者](../Page/生還者.md "wikilink")》的懸疑和刺激，描述關於流落[荒島求存的劇本](../Page/荒島.md "wikilink")。當時由傑佛里·利伯（[Jeffrey
Lieber](../Page/:en:Jeffrey_Lieber.md "wikilink")）寫劇本，他打算用《[蒼蠅王](../Page/蒼蠅王.md "wikilink")》的概念，描述類似生還者流落荒島後，互相猜忌的黑暗故事，但勞埃德·布勞恩不喜歡這劇本，否決了。他另擇《[特務A](../Page/特務A.md "wikilink")》編劇J·J·亞伯拉罕重寫《試播》\[29\]\[30\]。雖然J·J·亞伯拉罕最初猶豫是否接下工作，但他最後完成劇本，把生還者流落的荒島描述成一個不尋常的島嶼，島嶼埋藏了黑暗不可知的秘密。最終，他和戴蒙·林道夫合作，創作《迷失》系列\[31\]。儘管如此，劇本還是要花時間找適合扮演的演員，結果拖延了進度\[32\]。

《試播》大部份場景都在[夏威夷](../Page/夏威夷.md "wikilink")[歐胡島拍攝](../Page/歐胡島.md "wikilink")，[飛機場景和飛機內景則在](../Page/飛機場.md "wikilink")[洛杉磯拍攝](../Page/洛杉磯.md "wikilink")\[33\]。而劇中的815航班飛機殘骸，原本是1972年製造[L-1011三星客機](../Page/L-1011三星客機.md "wikilink")，一直由[達美航空所有至](../Page/達美航空.md "wikilink")1998年棄用，其後美國廣播公司購買飛機、加工，並通過船送到夏威夷\[34\]。

其中《試播》使用了許多特技效果，特別用上[去背景機科技](../Page/去背景機.md "wikilink")。不過《试播
（第二部份）》廣播之前，介紹畫面用紀錄片的北極熊充塞，被[網民嘲笑](../Page/網民.md "wikilink")，提示美國廣播公司應用[立體圖形畫像代替](../Page/立體圖形畫像.md "wikilink")\[35\]。

### 演员

最初，傑克·謝潑德這角色在《试播
（第一部份）》雖被安排為生還者領導人，但卻在結尾中被殺害，留下凱特成為新領導人。傑克本為[邁克爾·基頓飾演](../Page/邁克爾·基頓.md "wikilink")，但編劇喜歡這角色，決定保留下來，結果改由[馬修·福克斯飾演](../Page/馬修·福克斯.md "wikilink")，成為主要角色和領導者，而機長（葛列格·金巴斯飾演）則成為怪物的第一名受害者\[36\]。

[伊萬捷琳·莉莉和](../Page/伊萬捷琳·莉莉.md "wikilink")[金允珍則為凱特](../Page/金允珍.md "wikilink")·奧斯頓這角色試鏡，由於金允珍丟失護照，未能出席試鏡，結果凱特一角被伊萬捷琳·莉莉奪得，不過編劇看過金允珍的求情信時留下深刻印象，於是安排她飾演白善華這角色，劇中她與飾演權眞秀的[金大賢是一對夫婦](../Page/金大賢.md "wikilink")\[37\]。

馬修·福克斯、[多明尼克·莫納罕和](../Page/多明尼克·莫納罕.md "wikilink")[霍黑·加西亞為索耶這角色試鏡](../Page/霍黑·加西亞.md "wikilink")，索耶是一個衣著光鮮的城市[騙子](../Page/騙子.md "wikilink")。不過編劇安排加西亞飾演雨果·「赫利」·瑞斯，而編劇喜歡莫納罕的表現，安排他飾演查理·佩斯，角色設計本是一名41歲、墜落過氣的搖滾明星，編劇改寫角色以適合他。[喬希·霍婁威飾演索耶](../Page/喬希·霍婁威.md "wikilink")，編劇喜歡他對角色的詮釋（據報導，他忘記對白時生氣的踢翻椅子）加上他有南部的口音，因此編劇改寫角色以適合他\[38\]。

薩伊德·賈拉這角色，因編劇看過[納文·安德魯斯試鏡才創作](../Page/納文·安德魯斯.md "wikilink")，[特瑞·歐奎恩和](../Page/特瑞·歐奎恩.md "wikilink")[小哈羅德·佩瑞諾分別飾演約翰](../Page/小哈羅德·佩瑞諾.md "wikilink")·洛克和麥可·道森\[39\]。

## 收視

《迷失》第一集《试播
（第一部份）》開播時，有一千八百六十萬人收看，創出史上前所未有的收視紀錄\[40\]，從[尼爾森收視率統計得知](../Page/尼爾森收視率統計.md "wikilink")，第二集《试播
（第二部份）》同樣也有一千七百萬人收看\[41\]。

在外界，《試播》屢受好評。[IGN](../Page/IGN.md "wikilink")（[IGN](../Page/:en:IGN.md "wikilink")）評為10/10滿分，表示：「把所有詭異高潮都提供給觀眾了\[42\]。」《[每週娛樂](../Page/每週娛樂.md "wikilink")》（[Entertainment
Weekly](../Page/:en:Entertainment_Weekly.md "wikilink")）評為A級，認為劇目甚而連非科幻愛好者也喜歡\[43\]。《[今日美國](../Page/今日美國.md "wikilink")》給予四星讚譽\[44\]，[蒲團評論家](../Page/蒲團評論家.md "wikilink")（[The
Futon
Critic](../Page/:en:The_Futon_Critic.md "wikilink")）將《試播》評為2004年全美第五佳電視劇目\[45\]。

2005年度[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink")，J·J·亞伯拉罕因《試播》奪得最佳劇情類導演獎，而[瑪麗·祖·馬奇奪得最佳音效剪輯獎](../Page/瑪麗·祖·馬奇.md "wikilink")，另外《試播》亦獲最佳混音獎和最佳劇情類編劇獎提名。此外《試播》編劇美普·韋伯斯特奪得[美國演員工會獎](../Page/美國演員工會獎.md "wikilink")（[Casting
Society of
America](../Page/:en:Casting_Society_of_America.md "wikilink")），並且獲得兩個音效剪輯工會金輪獎。亦得到[美國電影攝影師工會](../Page/美國電影攝影師工會.md "wikilink")（[American
Society of
Cinematographers](../Page/:en:American_Society_of_Cinematographers.md "wikilink")）、[藝術指導協會](../Page/藝術指導協會.md "wikilink")（[Art
Directors
Guild](../Page/:en:Art_Directors_Guild.md "wikilink")）、[美國導演協會](../Page/美國導演協會.md "wikilink")（[Directors
Guild of
America](../Page/:en:Directors_Guild_of_America.md "wikilink")）提名[雨果獎](../Page/雨果獎.md "wikilink")\[46\]。

## 參考文獻

[一](../Category/迷失.md "wikilink")
[Category:美國電視試播](../Category/美國電視試播.md "wikilink")
[Category:2004年电视剧剧集](../Category/2004年电视剧剧集.md "wikilink")

1.

2.

3.  《試播 （第一部份）》　《迷失》

4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13. 《試播 （第二部份）》　《迷失》

14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.

30. [披露之一 ： LOST的起源](http://www.flyeon.com/forum/614-1.html#)

31.

32. Abrams, J. J and Lloyd Braun, *Lost Season 1 DVD* (extras), Buena
    Vista Home Entertainment, 6 September, 2005.

33.

34.

35.
36.

37.
38.
39.
40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.